Pour que l'utilisateur puisse faire des dictées voir son profil ou les dictées qu'il a déjà faites, il doit obligatoirement se connecter en saisissant son login et son mot de passe.Pour se faire nous avons mis en place un formulaire de connexion situé à l'adresse : "http://localhost:8080/orthopro/login".L'utilisateur reçoit un message vocal lui indiquant si la connexion a reussi ou non.Normalement après s'être connecté l'utilisateur doit être redirigé vers la page principale de l'application; de même lorsqu'il clique sur s'inscrire il doit être redirigé vers le formulaire de création de compte.Mais pour l'instant nous n'avons pas réussi à mettre en place le système de redirection avec spring boot mais nous travaillons là dessus.Par conséquent il doit taper cette adresse : "http://localhost:8080/orthopro/home" dans un onglet du navigateur pour pouvoir acceder à l'application. On peut acceder à la page principale("http://localhost:8080/orthopro/home") sans s'indentifier mais bien sûr l'utilisateur ne pourra pas faire des dictées, ne pourra pas voir son profil ou même voir les dictées qu'il a déjà faites puisque ces actions requièrent une session et donc se contentera juste de voir les types d'exercices proposés.Pour créer un compte utilisateur on doit taper cette adresse : "http://localhost:8080/users/insertUser"

Seuls les utilisateurs dont la categorie est admin ont accès à toutes les parties de l'applications.Par exemple l'utilisateur qui n'est pas "admin" ne peut pas enregister un exercice et un type d'exercice(Même s'il tape directement dans le navigateur l'url menant à ces pages) ni les modifier ou voir la description complète d'une phrase il verra juste le type auquel appartient la phrase dont il veut faire la dictée et une icone representant le fichier audio(Une fois qu'il clique dessus une zone de saisie est affichée lui permettant de saisir ce qu'il a entendu).Tout utilisateur qui créé son compte depuis le formulaire de creation de compte, il appartient à la categorie "Ordinaire"; cela correspond à la methode java "source.user.UserServiceImpl.createUser()".Pour créer un admin on utilise la commande "INSERT" dans le terminal SQLITE.

L'application orthopro est un programme qui prend une dictée en audio et demande à l'utilisateur de taper la dictée.
Cette partie est implanter et se trouve dans la section EXERCICES/FAIRE EXERCICE du menu vertical.

L'application orthopro doit permettre à l'utilsateur de connaitre ses erreurs les plus féquentes et assimiler les régularités orthographiques.
Cette partie est implanter et est accessible en cliquant sur l'icone representant l'utilisateur sur le menu horizontale.Cette section montre les 10 types ordonné par ordre decroissant du nombre d'echec pour lesquels l'utilisateurs commet le plus d'erreur avec le nombre de tentative,le nombre de reussite et le nombre d'echec pour un type doné et correspond à la methode java "source.user.UserController.countDicteeByUser()".

Pour chaque table de notre base de données nous avons créé un package java qui la traite. Par exemple pour dictee, tout le code java qui concerne dictee se trouve dans le package source.dictee.

La classe source.Auditor contient des methodes statiques qui permettent de verifier des valeurs.Cette classe contient également les methodes qui permettent de lire("readExcelFile()") et d'écrire("writeInExcelFile()" qui permet d'écrire une phrase saisie depuis le formulaire de l'application) dans un fichier excel.Elle contient aussi des methodes qui à partir d'un fichier excel contruit des types("createType()") et des phrases("createSentence()").L'idée de ces methodes est de faire un formulaire(enctype="multipart/form-data") qui permet à l'utilisateur de charger un fichier excel depuis l'application et les insérer dans la base de données.Par exemple,on peut voir l'effet en decommentant cette ligne //phraseRepository.save(Auditor.createSentence()); dans la methode source.phrase.SentenceServiceImpl.createPhrase() et en fournissant un fichier contenant 4 colonne et contenant des données.Nous avons choisi l'interface Set comme type de retour de ces methodes afin de nous assurer qu'une seule et même phrase ou un seul et même type apparait une et une seule fois dans la base de données même si elle/il existe plusieurs fois dans le fichier excel.

La classe Home contient toutes les méthodes concernant la connexion et la deconnexion ainsi que la methode menant à la page principale.Lors de la deconnexion nous mettons à jour la date et l'heure de la dernière connexion avec la date et l'heure où l'utilisateur s'est déconnecté. 

Enfin la classe source.MainLauncher est la classe de demarrage de Spring.

Pour la synthèse vocale nous avons utilisé la librairie SI_VOX dont la documentation est à cette adresse : http://users.polytech.unice.fr/~helen/SERVER_SI_VOX/pages/readme.php
Pour installer cette librairie il suffit de télécharger le fichier "SI_VOX-SRC.tar.gz(que nous avons mis sur gitlab)" le decompresser.Ensuite ajouter SI_VOX.jar dans le classpath du projet et placé le repertoire "donnees" à la racine du projet.

On remarquera dans le package source.user une classe profil,cette classe est là pour nous permettre de convertir le retour de "source.user.UserController.countDicteeByUser()" en format JSON.

Note : dans ce fichier readme nous avons juste indiqué les noms des méthodes.Pour voir leurs signatures complètes veuillez les consulter dans leurs classes respectives.  